\subsection{Filtro Cropflip}

\textit{Cropflip} es un filtro muy sencillo en cuanto a su implementación, y el mas rápido en tiempo de ejecución debido a que no es necesario realizar ninguna modificación ni acceso diferenciado a las componentes del pixel.
Prácticamente se lo puede considerar como un caso de referencia para comparar rendimientos, debido a que lo que se realiza es una copia de memoria, sin necesidad de interpretar su contenido.

Para este filtro implementamos una versión en C y 3 versiones en ASM muy similares, pero con sutiles diferencias, pero con las cuales obtuvimos resultados muy diferentes.

\input{desarrolloCropflipC1}
\input{desarrolloCropflipASM}

\subsection{Filtro Sepia}
\textit{Sepia} es un filtro que requiere realizar una operación para cada pixel de forma independiente cambiando la información del color de estos, y después devolver el pixel al lugar que le pertenecía, generando en la imagen un color particular.
Para este filtro implementamos una versión en C y dos en ASM utilizando SIMD. Ambas implementaciones en ASM son símiles salvo en la forma de realizar las operaciones en cada pixel.
\input{desarrolloSepiaC1}
\input{desarrolloSepiaASM1}
\input{desarrolloSepiaASM2}

\subsection{Filtro Low-Dyn Range}
\textit{Low-Dyn Range} es un filtro que requiere repetidos accesos a memorias al pixel y sus vecinos, además de múltiples operaciones aritméticas por cada uno de ellos para así obtener el pixel resultante. Implementamos varias versiones de este filtro que consideramos interesantes para su estudio.
\input{desarrolloLDRC1}
\input{desarrolloLDRASM1}
\input{desarrolloLDRASM2}
\input{ldrpreproc}